\chapter*{Ringraziamenti}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}
\chaptermark{Ringraziamenti}
\rhead{}

Un doveroso e sincero grazie al mio Relatore, il Professore Marco Fattore, che mi ha permesso di lavorare e appassionarmi nella scrittura e ricerca per questo progetto di tesi e per aver rappresentato un punto di riferimento durante questi mesi.


Ringrazio profondamente tutti i Professori che ho avuto il piacere di incontrare e da cui ho avuto l'onore di apprendere durante questi tre anni, per aver reso possibile questo mio traguardo. In particolare ringrazio la Professoressa Paola Chiodini per avermi fatto comprendere la necessità dell'impegno ad affiancare la passione per poter ottenere grandi risultati e ringrazio profondamente il Professore Fabio Mercorio per aver trasformato la mia passione per la statistica in amore.


Grazie ai miei compagni di corso, in particolare a Kado e Fossa per aver resistito insieme a me, per aver condiviso la mia passione e per avermi concesso di condividere con loro questo mio percorso di crescita.


Colgo l'occasione per poter dire un grazie di cuore ai miei Genitori a cui devo tutto. Grazie per avermi sempre sostenuto e per avermi reso la persona che sono. Un grazie a mio papà Francesco per avermi insegnato a guardare lontano e un grazie a mia mamma Barbara per avermi insegnato la forza e la volontà d'animo.


Grazie a Sofia, la miglior sorella che potessi mai desiderare, per essere nella mia vita, per avermi sopportato durante tutti questi anni
e per avermi reso, cosa che sempre farà, orgoglioso dei suoi traguardi.


Grazie a tutta la mia famiglia per essersi presa cura di me, per avermi fatto crescere e per avermi fatto sentire di appartenere a qualcosa di speciale.


Grazie a Sara per avermi sostenuto sempre, per avermi spronato ogni giorno, per avermi consolato nelle mie sconfitte e per aver festeggiato con più gioia di tutti quanti per le mie vittorie. Ti ringrazio per esserci stata sempre, ogni secondo; ti ringrazio davvero, tutto questo è anche merito tuo.


Un grazie a tutti gli amici che sono che sono cresciuti con me e che hanno sempre riempito di vita la mia vita, un grazie a Maio, Kappa, Bobbi, Marta, Ali, Chiara, Edo, Berto, Dani, Lollo, Kiki, Cri, Michi, Ele, Cesca e Simo.


Un grazie anche a tutti voi che state leggendo questi ringraziamenti, se siete qui a leggere le mie parole vuol dire che avete contribuito a questo mio grande traguardo e di questo vi ringrazio con tutto il cuore.

